大家覺得美國十月會有咩 October Surprise 影響選情 ？

無論是期中選舉，還是總統大選，每當美國11月的那件大事要發生時，「十月驚奇」(October surprises)總會如期而至。

在美國政治語境下，「十月驚奇」指的是參選一方特意安排好時間爆出的新聞，提供能改變投票者想法、影響民意調查的證據，以使選舉結果對自己有利。時報報導也將其總結為任何競選末期的事態重大進展，無論是自然發生的（比如颶風和其他自然災害），還是被故意製造或曝光的（比如軍事行動、重要的政治提案等）。

也許你還記得上一次「十月驚奇」輪番上演的情景：2016年10月，當美國人民在川普和希拉蕊之間搖擺不定時，《華盛頓郵報》(The Washington Post)曝光了川普11年前侮辱女性的言論。不久後，聯邦調查局局長詹姆斯·B·科米(James B. Comey)決定重啟對希拉蕊「郵件門」的調查。這些「驚奇」都成為了競選人雙方最大的政治武器，也都被認為最終影響了大選結果。

美台建交？
中美斷交？
Biden 俾人告強姦？

以侵侵性格，應該十月會出招

Blm背後係共產黨民主黨聯手
夠黑未

Biden 死左

biden 同 xilter 結婚

4K 60FPS 拜登食幼幼片
拜登勝

移花接木！

共和黨/侵侵
仲有好多牌未出

侵侵開左成間牙膏廠

共和黨肯定收埋好多拜登衰嘢等之後先爆

10月驚喜牙膏廠

刺殺trump失敗

會唔會爆CCP Virus真相

拆左南海啲島

支那解藥

會唔會爆 Hunter Biden